港豬今次駁唔到嘴賤市長

針對日前台北市長柯文哲於出訪時曾說過「香港很無聊，就一個小島有什麼好看的」一語，引發爭議。柯文哲9日出席活動演講時表示，台北事實上是一個自由開放、多元民主的地方，已成了亞洲價值，是東南亞國家相當羨慕的事情，不過柯文哲話鋒一轉，卻再次砲轟香港，「香港不只小，連選舉都沒有，有什麼好羨慕的？」

日前柯文哲出訪泰國拚觀光，泰國旅遊業協會副主席鄭楚錦建議，台灣應該加強宣傳，若成功的話，可望在近年內泰國民眾赴台旅遊人數超越香港。當時媒體追問柯文哲，台灣和香港有何差異？柯文哲直言說，「香港很無聊，就一個小島有什麼好看的？」，此話一出引發爭議，柯文哲更說，「香港我去過，我知道啊」。

柯文哲9日出席《新新聞》舉辦的演講活動，分享出訪東南亞的心得。他提到，台灣的多元開放已經成為亞洲的標竿，「去東南亞的時候，他們相當羨慕台灣，都不斷問我，2014年那場選舉怎麼選贏的？」

柯文哲表示，從泰國已經政變3年多了，還沒有選舉，政府直接指派誰當領導人；新加坡更是「住在鳥籠的金絲雀」；馬來西亞與印度則是有難解的宗教問題；至於香港，「香港不只小，連選舉都沒有，有什麼好羨慕的？自由的靈魂都沒有。」

True

呢啲叫做搬龍門

呢點真係駁唔到

台灣洗腎率帶領亞洲

0分入大學 創造世界級教育奇跡